# Application de Gestion de CV et de Candidatures pour Android

Ce projet est une application Android conçue pour gérer des CV, suivre des candidatures et fournir des outils d'aide à la rédaction de CV. L'objectif principal de ce projet est d'apprendre à développer une application Android complète de manière autodidacte, en explorant divers concepts et technologies Android.

## Objectifs d'apprentissage

Ce projet a été créé dans le but de nous enseigner, étudiants, les principes fondamentaux du développement Android. Voici quelques-uns des concepts que nous allons explorer tout au long de ce projet :

- **Conception d'interface utilisateur (UI/UX)** : Création d'une interface utilisateur conviviale et esthétiquement agréable pour l'application.
- **Base de données (BDD)** : Utilisation d'une base de données SQLite pour stocker les CV et les données de candidatures.
- **API et Web Services** : Intégration d'une API pour récupérer des informations externes (par exemple, des offres d'emploi).
- **Fragments** : Utilisation de fragments pour organiser l'interface utilisateur de manière modulaire et réutilisable.
- **Gestion du cache** : Stockage en cache des données pour améliorer les performances et réduire la consommation de données.
- **Communication entre composants** : Mise en place de la communication entre activités et fragments.
- **Authentification et sécurité** : Implémentation de l'authentification utilisateur et de la sécurité des données.
- **Tests unitaires** : Écriture de tests unitaires pour garantir la qualité du code.

## Structure du projet

Le projet est organisé de manière à suivre une structure MVC (Modèle-Vue-Contrôleur) pour garantir une séparation claire des préoccupations. Voici une vue d'ensemble de la structure du projet :

- `app` : Contient le code source de l'application Android.
  - `src/main/java` : Contient les packages Java de l'application, organisés par fonctionnalités.
  - `src/main/res` : Contient les ressources de l'application, telles que les fichiers de mise en page XML, les images, etc.
- `database` : Contient les scripts de création de la base de données SQLite.
- `api` : Contient les classes pour interagir avec les API externes.

## Comment démarrer

1. Clonez ce référentiel sur votre système local.
2. Ouvrez le projet dans Android Studio ou utiliser l'apk.
3. Configurez votre environnement Android, y compris les émulateurs ou les appareils physiques.

L'objectif principal est d'utiliser ce projet comme un moyen d'apprentissage pratique du développement Android.
